姓麥，祖先係咪鬼佬

麥姓，在中國人的社會中屬稀有姓氏，《百家姓》中也沒有把它列入，冠有此姓名者多與香港有關連。

現今，關於麥姓起源的資料相當稀少。麥氏起姓說：「麥」字，從「來」不從「夾」，從「夂」不從「夕」。來象其實，夂象其根。

鬼佬又有好多姓麥
麥當勞，麥馬拿文 = MC.
麥可 = Michael

姓青嘅都係傻鳩呀屌你老母臭閪

又要我問 姓石？

姓青山嘅都係石頭

Mark 都可以係麥
Mic 應該係米

你睇麥嘉個樣，直頭唔係人類

[安心]諗唔到填咩資料？老豆搵仔幫到你！

麥當勞 咪姓麥囉屌你老母

麥子都係鬼佬

少就鬼佬咩
古代避難成日改姓

唔怪之得望落有少少鬼鬼地啦

麥德羅擁有中國和阿拉伯血統

有外國血統，又姓麥
證明姓麥祖先=外國人

麥嘉欣（葡萄牙文：Sofia Paiva，1997年6月20號—），係澳門模特兒，2017年國際小姐澳門代表。

Sofia麥嘉欣嘅父母都係中國、葡萄牙混血兒，共有七個國家嘅血統（其餘5個係日本、意大利、法國、西班牙、英國）。

姓麥同鬼佬有關係另一鐵證

johnson姓莊
支那又贏

麥原來都算稀有香港都唔少喎

冠有此姓名者多與香港有關連。

字仲肥

係，祖先麥當勞

麥當雄

麥加登啊，祖先係機械人

Ching 呢個ok

麥包(麥長青)

麥兜直頭豬黎